如果中國呢一百年行蔡元培1912年提出嘅教育制度

蔡元培作為民國第一任教育總長，發表咗「對於教育方針之意見一文」，文中提出五項基礎教育：

軍國民教育：軍事訓練加國民國族意識培養

實利教育：生活、職業技能教育

公民道德教育：教人點做公民、講法治、人權、民主等概念

世界觀教育：學做世界公民，了解其他國家文化、技術

美感教育：教人點欣賞藝術音樂文化

一百年後嘅今日睇返都仲係好前衛

當中世界觀、公民道德、軍國民教育都係教當時革命後由帝國人民轉化到世界公民、建立新嘅國民意識

加上喺中國人社會講美感教育今日睇返真係好有突破性

如果呢一百年中國真係行到呢套基礎教育，國民質素隨時拍得住日本

大家點睇如果上面有理解錯請指正

比人暗殺嗰個?

唔係，佢喺好似係病死嘅，仲要喺香港過身

蔡元培最為人所知應該係喺五四（新文化運動）時做緊北大校長

rip

果個叫楊衢雲

how to pronounce

其實嗰個年代好多名人都死於暗殺

唔記得佢遺體仲響東華義莊放緊定已經返左鄉下

如果今日香港行呢套基礎教育，即係中小學要玩軍訓、上vtc技能堂、學ethics、學睇畫睇書法
大家願唔願意

佢係興中會第1任會長, 孫中山係秘書咋, 唔做你做邊個?

睇wiki話喺香港仔華人永遠墳場

渠

無記錯當年佢好似係光復會出身（文人/知識份子比較多），後尾先拼入興中會

其實佢自己都好提倡搞暗殺，當年個政治氣氛就係咁

推想學喇

嘢*

大中華膠post?

Lol都估到會有類似回應，你開返個「如果日本當年全面統治東亞，實行皇民化教育，今日大東亞共榮會強大成點？」嚟平衡吓

我只係想討論吓歷史上一啲教育嘅拐點

問題係點實現到
北洋政府過份腐敗
國民政府又接受唔到蔡元培嘅教育獨立論

確實一開始係無個土壤，反而軍閥割據喺啲尊重知識份子嘅軍頭手下有啲機會

但其實本身套教育制度好fit當時中國，甚至到今日都好補充到華人社會嘅教育不足

the bro

民初果期中國其實好有希望
只係有蘇共搞亂晒個中國發展
仲要俾件垃圾摧毀幾百年文化水平
搞到無晒靈魂 物質主義至上既民族
最後只會國破家亡